<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>GIRLGAMER Esports Festival visitará Madrid</title>
    <link href="undefined2019/12/04/new5/"/>
    <url>2019/12/04/new5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="GIRLGAMER-MADRID"><a href="#GIRLGAMER-MADRID" class="headerlink" title="GIRLGAMER MADRID"></a>GIRLGAMER MADRID</h1><p>El GIRLGAMER Madrid Festival es un evento emocionante y único que celebra la competitividad de las mujeres en el deporte y, en concreto, en los eSports. En el torneo presencial las jugadoras competirán en un gran escenario y vivarán la experiencia de entrenar en un centro de alto rendimiento como es el Movistar eSports Center, donde competirán en Counter-Strike: Global Offensive y League of Legends. Serán dos días de competición y de otras muchas actividades como Beat the Pro, Masterclasses y activaciones con patrocinadores. ¡Y muchas sorpresas más</p><h2 id="Counter-Strike-Global-Offensive"><a href="#Counter-Strike-Global-Offensive" class="headerlink" title="Counter-Strike: Global Offensive"></a>Counter-Strike: Global Offensive</h2><p>Apúntate a los Clasificatorios Europeos de CS: GO, solo se pueden unir equipos femeninos de 5 jugadoras donde al menos 3 jugadoras residan en Europa.</p><p>Todas las jugadoras participantes deben tener al menos 16 años de edad.</p><p>Esta inscripción dará lugar a un clasificatorio online donde solo los 4 equipos mejor clasificados serán seleccionados para unirse al Festival GIRLGAMER de Madrid.</p><h2 id="League-of-Legends"><a href="#League-of-Legends" class="headerlink" title="League of Legends"></a>League of Legends</h2><p>¿Compites en League of Legends? Apúntate a los Clasificatorios Europeos de League of Legends, solo se pueden unir equipos femeninos de 5 jugadoras donde al menos 3 jugadoras residan en Europa.</p><p>Todas las jugadoras participantes deben tener al menos 16 años de edad.</p><p>Esta inscripción dará lugar a un clasificatorio online donde solo los 2 mejores equipos serán seleccionados para unirse a Movistar Riders y las campeonas del año pasado: Zombie Unicorns, en el Festival GIRLGAMER de Madrid.</p><h2 id="Beat-the-Pro"><a href="#Beat-the-Pro" class="headerlink" title="Beat the Pro"></a>Beat the Pro</h2><p>¿Crees que puedes ganar a jugadores y jugadoras profesionales?</p><p>¡Te retamos!</p><p>Más información en: <a href="https://www.girlgamer.gg/madrid-es/" target="_blank" rel="noopener">https://www.girlgamer.gg/madrid-es/</a>  y <a href="https://www.girlgamer.gg/" target="_blank" rel="noopener">https://www.girlgamer.gg/</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Noticias</category>
      
      <category>Eventos</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>E-sports</tag>
      
      <tag>Noticias</tag>
      
      <tag>Eventos</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Riot Games pagará 10 millones de dólares de multa</title>
    <link href="undefined2019/12/04/new8/"/>
    <url>2019/12/04/new8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="La-conocida-empresa-desarrolladora-de-League-of-Legends-acuerda-pagar-10-millones-de-dolares-por-una-demanda-por-discriminacion-de-genero"><a href="#La-conocida-empresa-desarrolladora-de-League-of-Legends-acuerda-pagar-10-millones-de-dolares-por-una-demanda-por-discriminacion-de-genero" class="headerlink" title="La conocida empresa desarrolladora de League of Legends acuerda pagar 10 millones de dólares por una demanda por discriminación de género"></a>La conocida empresa desarrolladora de League of Legends acuerda pagar 10 millones de dólares por una demanda por discriminación de género</h2><p><strong>Riot Games</strong> es una de las empresas más destacas dentro del mundo de los Esports. Se trata de la desarrolladora del conocido juego <strong>League</strong> <strong>of</strong> <strong>Legends</strong>. Este año, el mítico juego ha celebrado su décimo aniversario mostrando todos sus proyectos para el próximo año. Entre los que se encuentran nuevos juegos para dispositivos móviles y consolas, así como, una serie.</p><p>Pero no todo son buenas noticias para la compañía, en 2018 sale a la luz un controvertido reportaje en el que era visible la <strong>desigualdad de género</strong> existente en la compañía desde hace años. En el 2014, comenzaron a reportarse los primeros incidentes dentro de la compañía. Según el artículo de <strong>Kotaku</strong>, en Riot Games se llevaban a cabo conductas machistas que afectaban directamente a las mujeres en temas de contratación, salario y promoción.</p><p>Según comentaba dicho artículo, las mujeres tenían dentro de la empresa <strong>menor poder de decisión</strong> que los hombres y era habitual la promoción de los hombres antes que la de ellas.</p><p>En el mes de noviembre dos empleadas llamadas <strong>Melanie McCraken</strong> actual trabajadora de Riot, y <strong>Jessica Negron</strong> antigua rioter de la compañía, decidieron demandar a la empresa tras años de sexismo, discriminación salarial y de género. Los cuales quedaron patentes en el reportaje de 2018 de Kotaku.</p><p>Esto tuvo como resultado una <strong>demanda colectiva</strong> por parte de las empleadas de la compañía, la cual se ha resuelto recientemente en un acuerdo legal por que el Riot Games pagará aproximadamente a <strong>unas 1.000 empleadas</strong>.</p><p>Esta cantidad será <strong>dividida entre todas las mujeres</strong> que forman parte del equipo de Riot Games y que sufrieron estas conductas por parte de sus compañeros y de la compañía, independientemente de si hoy en día siguen trabajando o no para ella.</p><p>El dinero se repartirá <strong>en función de su puesto de trabajo</strong>, si se trataba de un contrato parcial o a tiempo completo, así como, el tiempo que llevasen dentro de la empresa. El abogado que ha interpuesto la demanda colectiva, ha comunicado que este ha sido <strong>uno de los mayores acuerdos</strong> pactados en la historia de <strong>California</strong> en temas de discriminación.</p><p>Por su parte, <strong>Riot Games</strong>, ha comenzado a cambiar ciertas cuestiones dentro de la compañía. A principios de este año, contrató a <strong>Ángela Roseboro</strong> como encargada del <strong>departamento de diversidad</strong>. En el estudio realizado por Kotaku, se volvió a investigar sobre si se habían realizado modificaciones sobre este tema y el personal de la empresa advirtió que el ambiente de trabajo había cambiado, aunque poco tiempo antes se había producido una pequeña manifestación debido al acoso y racismo sufrido por algunos empleados.</p><p><strong>Riot Games</strong>, ha anunciado a través de un comunicado que han desarrollado <strong>nuevos programas internos</strong> para erradicar y prevenir este tipo de comportamientos entre sus empleados consiguiendo evitar futuros problemas.</p><p>  Fuente: <a href="https://www.larazon.es/esports/20191203/3gidbrdt3ndgndqewgweqic2nq.html" target="_blank" rel="noopener">https://www.larazon.es/esports/20191203/3gidbrdt3ndgndqewgweqic2nq.html</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Noticias</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>E-sports</tag>
      
      <tag>Noticias</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Las jugadoras profesionales de eSports ganan mucho menos que los hombres</title>
    <link href="undefined2019/12/04/new6/"/>
    <url>2019/12/04/new6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Las-400-mujeres-que-mas-ganan-no-llegan-a-la-mitad-de-lo-que-gana-el-primer-hombre"><a href="#Las-400-mujeres-que-mas-ganan-no-llegan-a-la-mitad-de-lo-que-gana-el-primer-hombre" class="headerlink" title="Las 400 mujeres que más ganan no llegan a la mitad de lo que gana el primer hombre"></a>Las 400 mujeres que más ganan no llegan a la mitad de lo que gana el primer hombre</h2><p>Es innegable que el fenómeno de los <em>eSports</em> <strong>ha llegado para quedarse</strong>. Desde hace años, los deportes electrónicos no han hecho más que crecer y aumentar su importancia como fenómeno social y económico, ya que se trata de un negocio que <strong>puede llegar a mover más de 700 millones de dólares anuales</strong>, que se dice pronto. De esta forma, un jugador de <em>eSports</em> puede llegar a ganar a lo largo de un año cifras con las que muchos sólo podemos soñar. Esto debería ya hacer una idea <strong>del peso de los eSports a nivel global</strong>.</p><p>No obstante, todo auge cuenta con algún punto negativo, y en este caso ese punto tiene que ver con <strong>la diferencia de ganancias entre los jugadores y las jugadoras</strong> de <em>eSports</em>, algo que, curiosamente, ocurre también en muchos otros deportes y ámbitos de la sociedad. Tal es la diferencia entre unas y otros que las ganancias combinadas de las mujeres que ocupan el top 400 en el ránking femenino de <em>eSports</em> en cuanto a dinero que perciben <strong>no llegan siquiera a la mitad de lo que gana el primero de los hombres</strong>, el cual se trata del jugador de <strong>Dota 2 Joahn Sundstein</strong>, que lleva ganados, nada más y nada menos, que casi <strong>7 millones de dólares en torneos</strong>.</p><p><img src="https://areajugones.sport.es/wp-content/uploads/2019/09/revenue-esports-female.jpg.webp" srcset="/img/loading.gif" alt="img"></p><p>Si echamos un vistazo a esta tabla compartida por <a href="https://www.vg247.com/2019/09/09/women-esports-gender-pay-gap/" target="_blank" rel="noopener"><strong>VG247</strong></a>, podremos observar que la jugadora de <em>eSports</em> que más dinero ha percibido hasta la fecha es <strong>Sasha Hostyn</strong> con <strong>algo más de 300.000 dólares</strong> que, en comparación con los 7 millones de <strong>Sundstein</strong>, casi quedan en anécdota. Pero la cosa no acaba aquí, ya que <strong>Katherine Gunn</strong>, quien se sitúa en segunda posición, <strong>supera por no mucho la barrera de los 100.000 dólares</strong>. Y así continúan sumando de tal forma que las 400 mujeres que más dinero ganan <strong>alcanzan los 3 millones de dólares</strong>, lo cual no supone ni la mitad de lo que ha ganado <strong>Sundstein</strong>.</p><p>Este dato debería hacernos pensar sobre la diferencia que aún existe entre hombres y mujeres en el ámbito de los <em>eSports</em>. Además, de todas las competidoras en deportes electrónicos <strong>Sasha Hostyn</strong> es la única mujer presente en el top 500 de jugadores de <em>eSports</em>, y <strong>lo está en el puesto 329</strong>. Quizá vaya siendo hora de reflexionar acerca de este hecho y dar más oportunidades y, sobre todo, más visibilidad e importancia a las mujeres en los deportes electrónicos.</p><p>Fuente: <a href="https://areajugones.sport.es/videojuegos/las-jugadoras-profesionales-de-esports-ganan-mucho-menos-que-los-hombres/" target="_blank" rel="noopener">https://areajugones.sport.es/videojuegos/las-jugadoras-profesionales-de-esports-ganan-mucho-menos-que-los-hombres/</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Noticias</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>E-sports</tag>
      
      <tag>Noticias</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Los eSports son territorio hostil para las mujeres</title>
    <link href="undefined2019/12/04/new7/"/>
    <url>2019/12/04/new7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="La-presencia-femenina-en-equipos-profesionales-es-irrisoria-y-muchas-de-las-jugadoras-se-ven-sometidas-a-ciberacoso-machismo-y-discriminacion-de-genero-mientras-compiten"><a href="#La-presencia-femenina-en-equipos-profesionales-es-irrisoria-y-muchas-de-las-jugadoras-se-ven-sometidas-a-ciberacoso-machismo-y-discriminacion-de-genero-mientras-compiten" class="headerlink" title="La presencia femenina en equipos profesionales es irrisoria y muchas de las jugadoras se ven sometidas a ciberacoso, machismo y discriminación de género mientras compiten"></a>La presencia femenina en equipos profesionales es irrisoria y muchas de las jugadoras se ven sometidas a ciberacoso, machismo y discriminación de género mientras compiten</h2><p>Los deportes electrónicos parecen un territorio vedado para las mujeres. Al observar cualquier torneo, salta a la vista que casi todo está copado por hombres. Desde los jugadores hasta los comentaristas pasando por los cuerpos técnicos de los equipos. ¿Ellas no compiten o es que viven alejadas de los <em>eSports</em>? El estudio del año pasado de la agencia Play The Game responde a esta pregunta. En España, por ejemplo, el 44% de los videojugadores son mujeres y un 29% consume habitualmente competiciones profesionales. <a href="https://retina.elpais.com/retina/2017/06/21/innovacion/1498032699_953289.html" target="_blank" rel="noopener">Pese a ser una industria joven</a>, el ciberacoso, el machismo y la discriminación de género que las rodea casi a diario dificulta que quieran medrar en este mundo digital jugado en masculino.</p><p>“He trabajado con un montón de mujeres, pero para mí, siempre y para toda la vida, me vale más un hombre que una mujer”. Esta frase la lleva clavada en su cabeza Aidy García, antigua jugadora profesional de <em>Counter-Strike: Global Offensive</em> (CS:GO). Jura que le resulta imposible olvidarla. Quien la discriminó sin tapujos por el mero hecho de no ser un chico fue un compañero de equipo del que se desligó hace ya unos años. Recuerda con mucho cariño su etapa dedicada a los <em>eSports</em>, aunque la brecha salarial también la golpeara por una mera cuestión de género. “En un torneo en París, el premio máximo para nosotras era de 4.000 euros y para ellos de 20.000”, lamenta.</p><p>Fuente: <a href="https://retina.elpais.com/retina/2018/03/05/tendencias/1520266846_399154.html" target="_blank" rel="noopener">https://retina.elpais.com/retina/2018/03/05/tendencias/1520266846_399154.html</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Noticias</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>E-sports</tag>
      
      <tag>Noticias</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Así es el equipo femenino que revolucionará los eSports</title>
    <link href="undefined2019/12/04/new4/"/>
    <url>2019/12/04/new4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Las-Zombie-Unicorns"><a href="#Las-Zombie-Unicorns" class="headerlink" title="Las Zombie Unicorns"></a>Las Zombie Unicorns</h1><p>La sociedad está cambiando en lo que a inclusión se refiere. La mujer ha conseguido ser escuchada y parece que, aunque muy poco a poco, conseguir la igualdad también en este sector es posible.</p><p>El mundo de los eSports y de los videojuegos en general ha estado siempre muy masculinizado. Las mejores ligas las forman equipos compuestos por hombres. Los nombres que resuenan son siempre de profesionales masculinos pero ¿qué pasa con las mujeres?</p><p>Hace un tiempo os contábamos que sí, que hay muchas <a href="https://www.esportsunlocked.com/especiales/las-jugadoras-de-esports-que-dejarian-sentados-a-cualquiera/" target="_blank" rel="noopener">jugadoras profesionales</a>. Y están a la altura de cualquier pro masculino. MissHayvey, Scarlett, Scarlett, aNouC, zAAz… todas ellas dejarían sentado a cualquiera.</p><p>Parece ser que por fin los clubes se están dando cuenta del potencial de las gamers. Están comenzando a surgir nuevos equipos compuestos únicamente por mujeres que lucharán en torneos mixtos o exclusivamente femeninos. Zombie Unicorns, Asus Rog Army y Penguins han sido los últimos en sumarse al carro en lo que a Lol se refiere.</p><h3 id="Descubriendo-a-las-Zombie-Unicorns"><a href="#Descubriendo-a-las-Zombie-Unicorns" class="headerlink" title="Descubriendo a las Zombie Unicorns"></a>Descubriendo a las Zombie Unicorns</h3><p>El equipo tiene como ADCarry a la española Laura “Aryenzz” Muñoz. La austrica Marlies “Maestra” Brunnhofer es la support que acompaña a Aryenzz. Como jungla, Patrycja “Reniferka” Krumin. Ivana “Kaem” Kortová es su TopLaner y en el medio nos encontramos con Tanja “Escape x3” Reither.</p><p>Las Zombie Unicorns ya llevan un tiempo dando la nota en la Grieta. Ganaron el torneo femenino Tactical Riot Gaming y han sido varias veces campeonas del ESL LoL EU 5on5 Ladies. Quedaron terceras en el Girl Gamer eSports Festival celebrado el año pasado en Macao y fueron finalistas en el torneo Female Legends Women’s Day Celebration 2018. Sin duda, un buen palmarés.</p><p>Hace unos días que Zombie Unicorns está en boca de todos; Movistar Riders anunciaba su alianza con el equipo femenino. Los Riders llevan ya un mes trabajando con las jugadoras. Este acuerdo tiene como objetivo apoyar al equipo a nivel deportivo y logístico, intentando que sean incluidas en torneos como el Female Legends de Dreamhack Suecia.</p><h3 id="Potenciando-la-visibilidad-de-las-gamers"><a href="#Potenciando-la-visibilidad-de-las-gamers" class="headerlink" title="Potenciando la visibilidad de las gamers"></a>Potenciando la visibilidad de las gamers</h3><p>Fernando Piquer, CEO de los Riders, reafirmaba su decisión: “Buscamos el talento, independientemente del género de los jugadores. Teníamos muchas ganas de encontrar un buen proyecto para colaborar en la integración de la mujer en los eSports. Por eso nos hemos decidido a apoyar a Zombie Unicorns, un equipo que lleva ya trabajando y luchando por su hueco en la escena competitiva más de tres años. En este sector hay que contribuir a la inclusión de género mediante la potenciación de referentes. Por eso creemos que este equipo merece tener la visibilidad necesaria para establecerse como un referente para futuras jugadoras”</p><p>Gracias a esta alianza, las Zombie Unicorns podrán aprovechar un bootcamp presencial en el centro de alto rendimiento de Movistar eSports Center, la sede de los Riders. Allí contarán con apoyo del staff deportivo y podrán disfrutar de todos los recursos del club (nutricionista, psicólogo, instalaciones…)</p><p>Dentro de nada podremos verlas en el <a href="https://www.girlgamer.gg/lol/" target="_blank" rel="noopener">GIRLGAMER eSports Festival</a>. Esta competición, que se celebrará en la localidad portuguesa de Estoril del 20 al 22 de julio, será la segunda a la que acudirá el equipo tras su alianza con Movistar. Antes podremos verlas en el torneo Female Legends del Dreamhack Summer de Suecia del 16 al 19 de junio.</p><h3 id="GamerGirl’s-Power"><a href="#GamerGirl’s-Power" class="headerlink" title="GamerGirl’s Power"></a>GamerGirl’s Power</h3><p>Zombie Unicorns no es el único equipo femenino que está dando de qué hablar. Hace prácticamente dos semanas Asus Rog Army sorprendía presentando su equipo femenino (también de LoL). Su Roster Female Team se compone de jugadoras internacionales. Como Top Nicole “Wolf” Natasja, en la jungla Olimpia “Komedyja” Cichosz, Alena “Tifa” Maurer es su Midliner, como ADC Natalie “Statospanda” Kristiansen y de apoyo Eva “Kyanna” Murn.   Desde las redes sociales mostraron con ilusión este nuevo equipo femenino.</p><p>G-Lab Penguins también se ha sumado a la inclusión de las gamers en la escena competitiva. Penguins Academy es su nuevo equipo cantera de LoL con el que participarán en el Circuito Tormenta creado por Riot Games.</p><p>Helena “Rain” Ruiz, Angelika “Noblressed” Nielsen, Carla “Ryhne” Lupión, Victoria “Indifferent” de la Torre, Sabine “Niceuu” O. y Jordi “<a href="https://vandal.elespanol.com/esports/jugadores/xtylk" target="_blank" rel="noopener">xTyLk</a>“ Buvalets. Este es el Roster casi exclusivamente femenino que debutará durante la Gamergy. Su estreno será último fin de semana de junio en el Gamergy Open de League of Legends.</p><p><img src="https://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2019/05/30/15592347120551.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="img"></p><p>La creación de todos estos equipos así como su inclusión en algunos de los torneos más relevantes son, sin duda, avances muy importantes. La mujer está empezando a tener visibilidad en los deportes electrónicos. Sin embargo, aún falta mucho para que la situación se ‘normalice’.</p><p>Se espera que, de cara al futuro, se creen ligas exclusivamente femeninas que cuenten con el mismo volumen de seguidores que las masculinas. Incluso que las ligas más importantes de hoy en día sean mixtas. De momento, pasos como el de Unicorn Zombies, Penguins o Asus Rog Army ayudan a pensar que la inclusión es posible.</p><p>Fuente: <a href="https://www.marca.com/esports/league-of-legends/2019/05/30/5cf008b622601dec608b45ca.html" target="_blank" rel="noopener">https://www.marca.com/esports/league-of-legends/2019/05/30/5cf008b622601dec608b45ca.html</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Noticias</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>E-sports</tag>
      
      <tag>Noticias</tag>
      
      <tag>Lol</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Las jugadoras piden paso en los eSports</title>
    <link href="undefined2019/12/04/new3/"/>
    <url>2019/12/04/new3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="El-22-de-los-‘gamers’-son-mujeres"><a href="#El-22-de-los-‘gamers’-son-mujeres" class="headerlink" title="El 22% de los ‘gamers’ son mujeres"></a>El 22% de los ‘gamers’ son mujeres</h1><p>La industria de los deportes electrónicos afronta el reto de incorporar a la mujer como jugadora a nivel amateur y profesional, a través de la creación de equipos femeninos que ejerzan de referentes en la comunidad.De las reivindicaciones del fútbol femenino en España al espaldarazo del Mundial de Tenerife de baloncesto en 2018. El deporte tradicional lleva años trabajando por aumentar la presencia de la mujer, y los eSports también tratan de evitar que se produzca la brecha de género. Cada año hay más mujeres <em>gamers</em>, y <strong>a escala global ya representan al 22% de la comunidad de aficionados</strong>, según el último informe elaborado por Nielsen.</p><p>Nicole Pike, directora de Nielsen eSports, explica que la mayor parte de los nuevos fans son mujeres “porque comienzan como espectadoras casuales de algunos eventos y se van enganchando con el tiempo como <em>gamers</em>”. <strong>Según el estudio, la mayoría las encuestadas prefieren ver competiciones en streaming, en lugar de en diferido</strong>, y realizan varias actividades a la vez durante las retransmisiones: desde el uso de las redes sociales para participar con la comunidad, hasta jugar a otro videojuego simultáneamente.</p><p>“Observamos una correlación directa en cómo los eSports se han convertido en parte de la cultura de cada país y cómo se han integrado las mujeres en esos ecosistemas”, afirma Pike. <strong>Destacan Corea del Sur (32% de gamers mujeres) y China (30%)</strong>, así como Canadá y Reino Unido (25%), ambos países por encima de la media general. Estados Unidos, sin embargo, se encuentra por debajo, con un 17%.</p><p>España no está incluida dentro del informe, pero según el Libro Blanco de la Asociación Española de Videojuegos (Aevi), <strong>las mujeres representan el 29% de los 2,9 millones de aficionados españoles</strong>; un dato que, si se da por bueno, es sensiblemente superior a la media elaborada por Nielsen y situaría a España al nivel de las potencias asiáticas. De hecho, son muchos los clubes que han apostado por la inclusión y por el desarrollo del deporte femenino en los eSports.</p><p>Uno de los primeros equipos íntegramente femeninos fueron las Zombie Unicorns, que compiten en League of Legends (LoL), a las que fichó Movistar Riders. Fernando Piquer, consejero delegado del club, afirma que se busca “el talento, independientemente del género, pero <strong>estamos encantados de poder colaborar en la integración de la mujer en la industria de los eSports</strong> y ayudar a su desarrollo impulsando a referentes para la sociedad”.</p><p>Esta misma semana, Vodafone Giants rompió otra lanza por la igualdad con la presentación de su nuevo equipo femenino, que se convirtió en el primer conjunto profesional del videojuego CS:GO formado totalmente por mujeres. En el caso de los Giants, además, cuentan con otra mujer al frente del equipo, Virginia Calvo, copropietaria y directora, quien afirmó que la apuesta de su equipo “<strong>pone los cimientos para tener más equipos profesionales femeninos en nuestro club</strong>”. Calvo, como Piquer, incide en la necesidad de dar visibilidad a las <em>gamers</em>, ya que “hay muchas jugadoras en España y necesitan tener referentes y seguir luchando por sus sueños”.</p><p> .</p><p>Fuente: <a href="https://www.palco23.com/entorno/las-mujeres-piden-paso-en-los-esports-el-22-de-los-gamers-son-mujeres.html" target="_blank" rel="noopener">https://www.palco23.com/entorno/las-mujeres-piden-paso-en-los-esports-el-22-de-los-gamers-son-mujeres.html</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Noticias</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>E-sports</tag>
      
      <tag>Noticias</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>El papel de las mujeres en FIFA 19</title>
    <link href="undefined2019/12/04/new2/"/>
    <url>2019/12/04/new2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>El fútbol femenino está muy presente en la saga FIFA desde la edición de 2016. Una inclusión que quisieron tener en cuenta en EA Sports debido a la gran evolución y mediatización que comenzaron a adquirir las competiciones femeninas hace varias temporadas.</p><p>Samuel Rivera, productor de gameplay de EA Sports, nos explica cómo fue ese proceso de implementación en los videojuegos FIFA y el objetivo que se tenía en cuenta en la saga con esta nueva incorporación.</p><p>“Para nosotros era muy importante tener en cuenta ese componente dentro del juego. Que los jugadores tuvieran la posibilidad de controlar virtualmente a algunas de las mejores futbolistas del mundo”.</p><p>Una experiencia que va más allá de lo anecdótico, ya que se nota considerablemente en el gameplay del juego. Y es que las estadísticas de las jugadoras están adaptadas a las características reales de las futbolistas, de forma que la fluidez y el estilo de los partidos cambia radicalmente en el gameplay.</p><h3 id="Los-equipos-de-futbol-femenino-de-FIFA-19-todavia-son-un-secreto"><a href="#Los-equipos-de-futbol-femenino-de-FIFA-19-todavia-son-un-secreto" class="headerlink" title="Los equipos de fútbol femenino de FIFA 19 todavía son un secreto"></a>Los equipos de fútbol femenino de FIFA 19 todavía son un secreto</h3><p>Por el momento, se desconocen qué equipos y jugadoras estarán disponibles en FIFA 19. Un dato, tal y como revela Samuel a Marca eSports, mantendrán en secreto hasta los días previos a la salida final del juego.</p><p>Lo que sí puede avanzar es que las jugadoras de fútbol femenino formarán parte del tercer y último capítulo de “El Camino”, el modo historia de FIFA que narra la aventura de Alex Hunter hasta convertirse en una estrella del fútbol mundial y que tendrá su desenlace en FIFA 19.</p><p><img src="https://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2019/04/05/15544996828926.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt="img"></p><h3 id="La-importancia-de-las-licencias-dentro-de-FIFA"><a href="#La-importancia-de-las-licencias-dentro-de-FIFA" class="headerlink" title="La importancia de las licencias dentro de FIFA"></a>La importancia de las licencias dentro de FIFA</h3><p>Históricamente, la saga FIFA ha estado caracterizada por su firme apuesta por conseguir las licencias más importantes del mundo del fútbol. Ligas nacionales y competiciones europeas, como es el caso del próximo FIFA 19 que recuperará la Champions League, así como la Europa League y la Supercopa de Europa.</p><p>Samuel nos explica cómo la implementación de diferentes licencias de ligas ha fomentado que el propio fútbol como deporte tradicional aumente su número de seguidores y la cantidad de personas que acuden al estadio a ver partidos en directo gracias a FIFA.</p><p>“En países como Estados Unidos, por poner un ejemplo, el fútbol se ha ido desarrollando gracias a FIFA. Podemos hablar del juego como un elemento que permite sortear la barrera de entrada, tanto para seguidores hombres como mujeres”.</p><p>Noticias Marca:<a href="https://www.marca.com/esports/fifa/2019/04/05/5ca7c8af468aeb353b8b4606.html" target="_blank" rel="noopener">https://www.marca.com/esports/fifa/2019/04/05/5ca7c8af468aeb353b8b4606.html</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Noticias</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>E-sports</tag>
      
      <tag>Noticias</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Mujeres en los eSports</title>
    <link href="undefined2019/12/04/new1/"/>
    <url>2019/12/04/new1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mujeres en los eSports: pocas, muy expuestas a los comentarios del público y abriendo camino a la siguiente generación</p><p> MADRID, 8 Mar. (EDIZIONES/Portaltic) -    Los videojuegos son la primera opción de ocio audiovisual e interactivo en España, por delante del cine y la música. Solo en 2017 este sector facturó 1.359 millones de euros, según datos de la Asociación Española de Videojuegos (AEVI), un 17 por ciento más que en el año anterior.    En España, hay, además, cerca de 16 millones de jugadores. De ellos, el 44 por ciento son mujeres, un porcentaje que se acerca a la paridad, pero que decrece cua …</p><p>Leer más: <a href="https://www.europapress.es/portaltic/videojuegos/noticia-mujeres-esports-pocas-muy-expuestas-comentarios-publico-abriendo-camino-siguiente-generacion-20190308104738.html" target="_blank" rel="noopener">https://www.europapress.es/portaltic/videojuegos/noticia-mujeres-esports-pocas-muy-expuestas-comentarios-publico-abriendo-camino-siguiente-generacion-20190308104738.html</a></p><p>(c) 2019 Europa Press. Está expresamente prohibida la redistribución y la redifusión de este contenido sin su previo y expreso consentimiento.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Noticias</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>E-sports</tag>
      
      <tag>Noticias</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Sobre el proyecto</title>
    <link href="undefined2019/12/03/Presentacion/"/>
    <url>2019/12/03/Presentacion/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Que-son-los-Esports"><a href="#Que-son-los-Esports" class="headerlink" title="Qué son los Esports?"></a>Qué son los Esports?</h2><p>Son básicamente competiciones de videojuegos multijugador, enfocadas a partidas profesionales normalmente de videojuegos que se juegan en equipo, las cuales pueden llegar a generar grandes eventos. Estos videojuegos pueden ser de varios géneros. Desde juegos de cartas como por ejemplo hearthstone, pasando por juegos de fútbol como el fifa o juegos MOBA como por ejemplo el League of legends, uno de los más importantes en la escena competitiva de hoy en día. Sin embargo, una cosa curiosa sobre este sector es la falta de mujeres en él. La mayor parte de los equipos están formados por hombres y rara vez aparece una mujer en este sector.</p><ol><li>Tras analizar varios estudios nos dimos cuenta de que es muy difícil estimar el porcentaje real de jugadoras que existen. Las estimaciones van desde un 20 a un 30%, lo que nos queda claro es que este porcentaje no corresponde con el porcentaje de mujeres en el mundo profesional, donde se llegan a tener competiciones de hasta 50 jugadores sin ninguna jugadora.</li><li>Un claro ejemplo es el league of legends, el esport con más repercusión a día de hoy. Este videojuego está dividido por regiones, cada una representa aproximadamente a un continente. Cada región está dividida en 4 ligas importantes y cada liga contiene más de 50 jugadores. En ninguna de estas hay una mujer. </li></ol><p>Los prejuicios están claros, los videojuegos son de chicos, esto nos lo han inculcado desde pequeños como con la informática y esto lleva a que muchas mujeres rechacen desde un inicio la idea de jugar videojuegos, pero no solo afecta a las mujeres sino que también genera el efecto contrario haciendo que los hombres rechacen que las mujeres jueguen a videojuegos, es su territorio y pueden llevarle a generar rechazo a otro jugador simplemente por su género, tal es el acoso que varias jugadoras nos han reconocido que han cambiado su nombre online por un nombre neutro que no revele su género para no sufrir este tipo de acoso que puede llegar a afectarlas.</p><p> <img src="/img/comp.jpeg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>Como ya hemos mencionado casi todos los Esports son grupales esto suele significar que cada miembro suele tener una labor dentro del equipo, se les asigna roles, como se puede suponer se suele identificar a la mujer con el rol más débil, el que consiste en ayudar o cuidar a sus compañeros en lugar de asignarles roles más decisivos. Se las rechaza como jugadores aptos para esa posición, se da por hecho que no harían un buen papel en otro lugar, solo entorpecerían al equipo. </p><h2 id="Problemas-de-aceptacion"><a href="#Problemas-de-aceptacion" class="headerlink" title="Problemas de aceptación"></a>Problemas de aceptación</h2><p>Los problemas de aceptación no parece un problema a primera vista, sin embargo, es el mayor problema una vez que las jugadoras han alcanzado el nivel necesario para competir  y es que necesitas un apoyo, un equipo.</p><p>En lo Esports individuales es mucho más fácil en este aspecto, no necesitas ni compañeros ni tener un ambiente de equipo y es una de las principales razones por las que hay más jugadoras de Esports individuales que en equipos competitivos.</p><p> <img src="/img/top.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>Respecto a los equipos competitivos suelen preferir jugadores ya que la situación es más sencilla de manejar, un equipo mixto les podría suponer un riesgo a la organización, es más fácil que se desequilibre las relaciones entre los jugadores además el modelo actual de los equipos suele ser la convivencia en una Gueiming-Jaus, una casa donde duermen y viven todos los miembros de un mismo equipo, entonces para prevenir situaciones en las que los miembros de un equipo se sientan incómodos los equipos prefieren fichar a un hombre aunque sea un poco peor creyendo que supondrá una mejora común.</p><h2 id="Falta-de-visibilidad"><a href="#Falta-de-visibilidad" class="headerlink" title="Falta de visibilidad"></a>Falta de visibilidad</h2><p>La falta de visibilidad fue nuestra principal motivación a la hora de escoger el trabajo. Actualmente hay muchas organizaciones intentando dar visibilidad a las mujeres creando competiciones exclusivas para ellas. Aunque esto parezca que las aparta de las competiciones mixtas, su objetivo es todo lo contrario, es dar a conocer un problema real e intentar cambiar la situación actual del panorama rompiendo los prejuicios y demostrar que las mujeres también pueden jugar en competiciones profesionales.</p><p>  <img src="/img/mad.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt=""></p><p>Al final la mezcla de estos factores dificultan un montón la inclusión de jugadoras al ámbito profesional y acaba sobre exponiendo las pocas jugadoras profesionales que suelen ser acosadas a través de los medios y estresándolas  hasta tal punto que suelen preferir retirarse de las competiciones.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Introducción</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>E-sports</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>